# Симуляция

## Дизайн

Два главных компонента:
- _Симулятор_
- _Планировщик_

### Симулятор

_Симулятор_ детерминированно моделирует исполнение многопоточного теста в изолированном окружении с помощью кооперативных файберов и обнаруживает ошибки (дэдлоки, гонки, утечки памяти и т.д.), если они возникли в исполнении.

Один и тот же многопоточный тест может быть исполнен разными способами. За выбор конкретного исполнения отвечает внешняя стратегия – _планировщик_.

### Планировщик

_Планировщик_
1) принимает решения о планировании потоков в текущей симуляции,
2) перебирает исполнения для симуляций.

#### Симуляция

В пределах симуляции главная задача планировщика – выбирать следующий поток для исполнения.

Планировщик выбирает следующий поток когда текущий поток:
- уступает управление (`std::this_thread::yield`),
- паркуется (`mutex::lock`, `futex::Wait` и т.п.),
- завершает выполнение своей процедуры,
- вытесняется.

Поток вытесняется перед каждой операцией синхронизации (`mutex::lock`, `atomic<T>::load` и т.п.)

Также планировщик:
- выбирает поток из очереди ожидания в вызовах `futex::Wake{One,All}`, `mutex::unlock` и т.п.,
- генерирует сбои в операциях `mutex::try_lock` и `atomic<T>::compare_exchange_weak`,
- генерирует случайные числа (`random_device`, `test::body::Either`)
- и т.д.

#### Перебор исполнений

Планировщик генерирует серию исполнений с помощью вызова `NextSchedule`
